---
aid: 9025
zid: 524088
title: "使用轻型飞艇做轰炸机如何？"
author: hiddenzone
date: 2013-12-29 14:18:10+07:00
lastmod: 2014-01-03 01:15:00+07:00
---

hiddenzone 于 2013-12-29 14:18:10 发表了：

_本帖最后由 hiddenzone 于 2013-12-29 14:28 编辑_

1996 年 10 月 19 日 我国第一艘热气飞艇首飞成功

动力热气球专利

大陆武装没有防空能力。当时火炮不能高射。在一定高度上火枪不能打到飞艇，而且他们也并不掌握高射技术所以在更低的高度也是安全的。

那么使用轻型飞艇对敌军集结区进行轰炸，进行杀伤和驱散后冲锋击垮敌人是可行的。

如果建造飞艇航母（作为牵引飞艇的动力伴随舰队），在海战中轰炸敌舰队，可获全胜。

动力机应当采用柴油机，短期使用储备柴油、酒精、作物榨油的混合物。长期应考虑文莱轻质原油（无需提炼）。

艇载员 2 人，载弹 200 磅（触发 HE，12 磅\*16 发）。乘员两人携火枪一只，左轮各一只，降落伞（陆军）/救生圈（海军）各一。应设置简易轰炸瞄准具。艇底应有简易装甲保护人员和弹药（薄钢板）。

---

约瑟夫一世 于 2013-12-29 14:31:45 发表了：

命中率低到令人发指的地步……

而且，最大的敌人不是敌国空军，而是恶劣的天气。

---

hiddenzone 于 2013-12-29 14:35:24 发表了：

_本帖最后由 hiddenzone 于 2013-12-29 14:36 编辑_

> 约瑟夫一世 发表于 2013-12-29 14:31
>
> 命中率低到令人发指的地步…… 而且，最大的敌人不是敌国空军，而是恶劣的天气。
>
> 一般打仗都是挑天气好的时候吧……

---

约瑟夫一世 于 2013-12-29 14:58:56 发表了：

_本帖最后由 约瑟夫一世 于 2013-12-29 15:01 编辑_

> hiddenzone 发表于 2013-12-29 14:35
>
> 一般打仗都是挑天气好的时候吧……

天气变化是很难预测的。

一战中，德国的多艘飞艇在出发时，天气不错，但在半路上遇到天气变化，来了阵强风，就再也联系不上了。过了几天，北欧某地发现了飞艇的残骸和艇员的尸体……

---

hiddenzone 于 2013-12-29 15:18:04 发表了：

> 约瑟夫一世 发表于 2013-12-29 14:58
>
> 天气变化是很难预测的。 一战中，德国的多艘飞艇在出发时，天气不错，但在半路上遇到天气变化，来了阵 ...
>
> 这个……我说的飞艇是战术飞艇，作战前起飞，战斗滞空时间 4 小时，往返行程 60㎞，保持在视距内的那种。

---

约瑟夫一世 于 2013-12-29 15:27:37 发表了：

> hiddenzone 发表于 2013-12-29 15:18
>
> 这个……我说的飞艇是战术飞艇，作战前起飞，战斗滞空时间 4 小时，往返行程 60㎞，保持在视距内的那种。

配平的飞艇（即使填充氦气），对气流还是很敏感的。稍有不慎，就会失去平衡，被风吹走。

飞艇的军事用途，还是以侦察、监视、校射和运输为主比较好。

而且，飞艇投掷铁炸弹的命中率，都低于 1%。尽管“盒子编队”的命中率也好不到哪里去，但还是远远胜过飞艇。

---

逍遥清风 于 2013-12-29 18:27:36 发表了：

不如使用热气球用于侦察和装神弄鬼。

---

TSHT2011 于 2013-12-29 18:44:10 发表了：

> hiddenzone 发表于 2013-12-29 15:18
>
> 这个……我说的飞艇是战术飞艇，作战前起飞，战斗滞空时间 4 小时，往返行程 60㎞，保持在视距内的那种。

那就更没有必要，往返 60，就是说距离目标点不超过 30 的地方你就得修建有起降场地。在这之前你还要计划好怎么把飞艇和其他保障设备运到。如果是硬式飞艇，你就得在起降场修建艇库以免被恶劣天气损坏。如果是软式飞艇，展开收起一样要费不少功夫。

修建起降场和运输飞艇抵达前线需要不少的时间，有谁那么牛逼能够挡住伏波军兵锋那么长时间?有这时间都够运输攻城炮去解决了。

---

knifers 于 2013-12-29 19:02:10 发表了：

对临高来说，飞艇最大的用途一是侦查二是巡逻监控。如果将来整出大飞艇了的话还可以整个空中临时中继站

---

SG3525 于 2013-12-29 23:23:47 发表了：

感觉飞艇用于对付游牧民族挺好，能轻松找到他们的部族所在。然后降低到 100m 高度，开扔~~~

---

冬眠的龙凰 于 2014-1-2 14:28:57 发表了：

密封、大规模制氢/制氦，飞行控制技术，小型动机生产，这些点出来很费事吧

而且正如大家所说这东西确实没多大用，还不如热气球拉横幅装神弄鬼

---

dengjianyyy 于 2014-1-3 01:15:05 发表了：

德国一战使用的齐柏林飞艇除了给它的英国表兄送去昂贵的铝材之外没有起到别的任何作用。

---
